\documentclass[french, a4paper, 11pt]{article}

%%%%% PACKAGES %%%%%
%%%  MANDATORY   %%%
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

%%%    UTILS     %%%
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{tocbibind}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lscape}
\usepackage{amsmath, mathtools}
\usepackage{sectsty}
\usepackage[ruled,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{geometry}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%% OPTIONS  %%%%%
\setcounter{tocdepth}{3}
\sectionfont{\color{blue}}
\paragraphfont{\color{red}}
\SetKw{KwBy}{by}

\geometry{
    a4paper,
    total={170mm,257mm},
    left=20mm,
    top=20mm,
    }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%% METADATA %%%%%
\author{\textcolor{red}{BERRAHAL Zakaria} \\
\textcolor{red}{COMPAGNAT Alexis}}
\title{
    \textbf{Projet : Technologie Web Serveur\\}
\begin{LARGE}
    API Pokémon
\end{LARGE}
}
\date{Mai 2022}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





\begin{document}

\maketitle

%%%     TOC      %%%

\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%   MAIN   %%%
\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Introduction}
Le projet API Pokémon a pour but la conception d'un serveur capable de gérer un jeu de collection Pokémon en ligne, avec pour base pour les pokémons, une API en ligne (on se limite à 1008 pokémons). L'objectif est donc de traiter les différentes requêtes du client afin de faire tourner le jeu. Dans ce jeu, les joueurs peuvent récupérer 1 pokémon par jour, améliorer 5 pokémons par jour, et échanger des pokémons entre eux.
Il a donc fallut créer un système d'inscription et de connexion, puis de gérer les différentes requêtes pour ces fonctionnalités. De plus, nous avons élaboré une base de données afin de stocker les données sans problèmes.


\section{Base de Données}
Pour la base de données, nous avions besoin de gérer les utilisateurs et les pokémons. Cependant, nous avons rapidement remarqué qu'il nous fallait différencier les pokémons apprivoisés par les utilisateurs des pokémons présents dans l'API. Nous avons donc décidé de créer une table POKEMON qui a pour attributs les informations du pokémon et en clé étrangère l'id de l'utilisateur qui le possède. Également une table POKEMONAPI, qui elle, à seulement les 1008 pokémons présents dans l'API en ligne, avec l'id et le nom. Cette table est remplie au lancement du serveur à l'aide d'une requête. Ensuite, nous avons créé la table USERS qui contient les informations de l'utilisateur (id, login, mot de passe,...). Enfin, nous avons créé la table ECHANGES, qui contient tous les échanges entre deux utilisateurs, qui ont été fait ou qui sont toujours en cours. Elle contient donc des clés étrangères pour les utilisateurs et les pokémons en question.


\section{Inscription Connexion}
Lorsqu'un utilisateur lance la requête "/" sur le port 8081, une page d'accueil est affichée. Dans la conception de notre serveur, un utilisateur n'a accès qu'au Pokedex tant qu'il n'est pas connecté. On a donc 2 liens connexion/inscription qui lance une requête GET, qui affiche la page en question. Un formulaire récupère les informations (login, mot de passe) et envoie un POST avec les informations en JSON. Pour l'inscription, on hache le mot de passe et on insère les données dans USERS. Pour le login, on vérifie les informations et si tout est bon, on génère un jeton qui contient l'id de l'utilisateur. Ce jeton est envoyé à chaque requête réponse. De cette manière, on identifie et authentifie rapidement l'utilisateur. Enfin, nous modifions dans la base l'attribut lastConnect, pour retenir la date de la dernière connexion. Cette action nous sera utile pour les fonctionnalités de notre application.

\section{1 Pokémon par Jour}
Dans la page d'accueil, nous avons un lien qui mène vers le profil qui est généré à la volée avec un système de templates avec les informations de l'utilisateur. Nous affichons donc "Bienvenue + nom" ainsi que les pokémons qu'il possède. De plus, nous ajoutons ou non de la donnée si l'utilisateur peut récupérer son pokémon journalier avec l'attribut "canPick" de la table USERS. Si la dernière connexion est avant la date actuelle, nous remettons canPick a true. Ensuite si canPick vaut true, nous affichons le bouton, sinon non. Lorsque l'on appuie sur le bouton, on lance un GET qui affiche le profil en modifiant dans la base l'attribut canPick de l'utilisateur, en attribuant un pokémon aléatoire de POKEMONAPI, et en ajoutant un pokémon dans POKEMON (avec les informations adaptées).


\section{5 Améliorations par Jour}
Dans l'accueil, il y a un lien vers une page qui affiche tous les pokémons de la table POKEMON. C'est à partir de là que nous pouvons demander un échange ou une amélioration d'un pokémon. C'est un bouton à coté du pokémon  qui permet de l'améliorer à hauteur de 5 fois par jour et par utilisateur. Il permet de faire un PUT pour modifier le niveau du pokémon dans la table POKEMON. Nous récupérons les données de l'utilisateur avec le jeton et nous vérifions sa date de dernière connexion. S'il s'est connecté avant la date actuelle, nous remet son nombre d'améliorations à 5 (avec un attribut nb\_lvlup). Ensuite, on vérifions si le nombre d'améliorations est supérieur à 0. Si oui, nous augmentons le niveau du pokémon et réduisons nb\_lvlup de 1. Si non, nous ne faisons rien.	 

\section{Echanges}
Les échanges se passent en deux étapes. La première est celle où un utilisateur fait une demande et la seconde, celle où l'autre utilisateur l'accepte ou non. La première étapes se décompose en deux étapes. Premièrement, il faut se rendre sur la page pokémons et cliquer sur le bouton échanger pour commencer l'échange. Ensuite, l'utilisateur est redirigé sur la page de profil avec la possibilité de sélectionner un de ses pokémons pour l'échanger. Après cela, la demande est finie et est incluse dans la table ECHANGE qui ressence tous les échanges en cours et ceux dejà effectués. L'attribut état de cette table permet de les différencier. Une fois cette étape finie, l'autre utilisateur peut voir les échanges qui lui sont proposés dans l'onglet échanges et alors l'accepter ou non. S'il l'accepte, l'état de l'échange passe de 'en cours' à 'finie' et l'attribut idProprietaire est échangé entre les deux pokémons dans la table POKEMON.

\end{document}